一人N個必須知嘅法律［可免則免］

平時好多野都可能犯緊罪，只係自己唔察覺
可能衰左都唔知自己衰乜，返學又冇教
想理論 庭上個官又會話你：即係仲未知錯啦，仲未反省啦

希望個post幫到自己又幫到大家
可免則免 唔好比位人入
從日常到工作可能會唔小心中招嘅地方

最近好無辜地惹上官非，心感而發

一直都係良民，最怕惹麻煩嘅人
甚至乎連黑警講嘅野都信 事後先知口供紙嘅重要性

磚都無舊

自膠

早前無啦啦係街比個醉酒mk打左幾拳，成身血，鼻骨都裂埋，仲見佢想出手，所以當時出手反擊，朋友報警，警察到場後連我都比人拉埋

當時警察同我講，cctv影到，認左單嘢嘅話轉頭就放我走得
點知...係臭格坐左2日...

我被告公眾地方打架，因口供紙衰，單野冇得避

香港地有還擊就係錯，冇自衛

有冇認到先

唔識法律，但好肯定惹上官非係差館千祈乜野都唔好講，一黎講多錯多，二黎冇義務幫差佬查案

More 磚

口供紙認了，後日就上庭，要搵法援求情
應該守行為冇事...我都唔知了

唔知後覺，希望唔會再有巴打好似我咁蠢了

引玉

香港法律就係咁
除非現場情況對方真係威脅到你生命先可以用武力還擊 否則都當你打交
當上一堂啦

推～～～講返有咩會賴嘢

唔係咁，如果俾人打，而你使用合理武力去阻止對方繼續的攻擊，係容許的，例如你推開佢、捉住佢、或者自衛後跑開，咁樣都可以證明你的意圖只係保護自己，而並非要與對方進行打鬥

痴線，唔通俾人打死唔撚反擊咩
上次喺老蘭同個德國仔打
差人黎到咪又係和解
個德國仔係咁話要告鳩我
結果幾個差人圍到佢驚

最緊要係份口供紙...法庭上代表一切，如果係庭上講嘅野同口供紙有誤，官就覺得你亂黎減分

仲會有可能妨礙施法公正，好似係

推～～希望各位分享更多，唔淨止打架

例如平時好多無心惡作劇，賴嘢機率極高

推～～

1.比人打還手，告打架刑事（除非證明到有身命危險）

樓主去圖書館借本香港法概論或者香港侵權法睇下

你自己認左邊個幫到你呀傻仔

搭車付車資，一毫、二毫及五毫加埋唔可以超過兩蚊，否則等同無俾錢

1.比人打還手，告打架刑事（除非證明到有身命危險）
2.

窮人要小心善用人權，如果唔係好易畀人告到刑事走唔甩，最後要玩感化、社會服務、守行為。

有咩事都當上一堂
好無出色啫
損害到自己都唔發聲就真係蠢過隻豬

有無驗傷

如果要打, 程序上, 你首先要推翻之前認罪嗰份口供
咁要睇返你當時有無要求過見律師索取法律意見? 你嘅要求有無被拒絕?
當時有無人用任何武力, 威嚇, 利誘嘅方式要你認罪?
另外, 所謂嘅 CCTV 片段你睇過未?
能否睇到邊個動手先? 對方嘅暴力程度如何? 你還手的暴力程度是否合乎比例?

仲有, 如果係裁判法院嘅案件, 法援署唔會受理 (只會處理區域法院或以上的案件)
咁你就要搵返裁判法院嘅當值律師幫手 (詳情自己睇返 "當值律師" 嘅網頁)

你要知道, 一旦罪名成立, 就算只係判守行為, 都會有案底
將來好大機會唔會考到紀律部隊, 唔會拎到 "良民證" (特定情況下, 嗰啲洗底機制不適用)

如果真係唔想留案底, 可以試下申請 自簽擔保守行為 (要符合特定條件)
但程序有啲複雜, 自己未必處理到, 你可以問下當值律師嘅意見

如果你仲未清楚了解自己嘅法律權益
可以在提堂聆訊時要求暫時不答辯是否認罪
押後聆訊日期, 比你向警方索取文件及自己搜集證據
如果你要搵私家律師, 難免要駛一筆錢, 亦唔代表駛咗錢就一定打得甩
每個人嘅背景唔同, 有啲人唔介意留案底
有啲人一留案底, 會帶來好大損失
哩方面自己衡量一下, 有困難嘅可以同家人商量下
你留有案底, 對家人都可能會有影響 (eg 考紀律部隊)
你唔對家人坦白, 將來可能怨你一世
而且就算你認罪, 搵家人寫求情信都可能會有幫助

利申: 以上純粹亂噏, 並不構成法律意見

燒國旗犯法唔似得美國受言論自由保護
用燒國旗做表達方法
法官講明香港既言論自由係受限制

警犬緊係叫你認啦
你認左律政司咪夠料charge你
但警犬真係識法律咩?

《硬幣條例》無講話付乜野費。

想知 如果好似樓主咁人地出手先
口供要點落先最有利

老土啲講, 口供一定要講事實
唔應該諗點樣先至係最有利
但警察一定會提醒你, 唔係事必要你講
即係你是有權保持緘默
其實亦無話落定係唔落一定好啲
就算當時無落口供, 將來亦有權落補充口供
但如果你喺明白有保持緘默嘅權利嘅情況下, 而選擇自願落口供
將來就比較難推翻口供嘅自願性

利申: 以上純粹亂噏, 並不構成法律意見
如有疑問, 應該向律師尋求專業法律意見

連登仔最多最容易觸犯的法律：不誠實使用電腦罪。

第二係，二次創作和轉貼可能涉及的版權法律。

有冇巴打比人告過

唔係有正當防衛呢個法律觀念咩？

大陸有正當防禦呢個法律觀念
但亦有防禦過當罪

香港法律仲落後仲仆街過大陸

已經成功鳩up兩版 我地繼續吹落去

其實樓主係咪作嘢?
我係咪中咗伏?

坐的士/坐小巴冇扣安全帶係犯法
坐小巴隨時可能有個放蛇的便衣交通警係你身邊

又衰落口供

咁你同之前認殺人個弱智仔有咩分別
「推伯伯推伯伯」

諗清楚自己點解到落口供、點解要幫差人查案啦
十個有九個都衰口供

我被判左守行為冇案底
郁手個mk未出庭，比個官落左拘捕令

間唔中會有交通檢控週，d警察就會出黎放蛇，例如捉亂過馬路同坐小巴冇扣安全帶

3.
連登仔最多最容易觸犯的法律：不誠實使用電腦罪。

二次創作和轉貼可能涉及的版權法律。

4.
坐的士/坐小巴冇扣安全帶係犯法
坐小巴隨時可能有個放蛇的便衣交通警係你身邊

你 sure 係無案底嗰種守行為?
係咪當值律師幫你申請嘅?
正路嚟講, 襲擊案係要對方同意唔追究先至有機會做到唔留案底
但你話個 MK 仔依家棄保潛逃喎!
點會同意唔追究?

警方告我地打架 唔係mk告啊
不提證供起訴 法官講到明守一年 冇案底

打架呢d濕碎case
認罪有得判守行為

你聽上面d ching講話唔認/唔講野 姐係玩9自己

唔好亂咁掂街邊嘅車 有機會被控干擾汽車罪

5.
唔好亂咁掂街邊嘅車 有機會被控干擾汽車罪

還手唔算防衛，當你主動攻擊而唔係推開佢避開就算公眾地方打鬥

郊野公園唔俾踩單車，之前俾漁農處阿叔捉到，抄左身份証，收傳票上庭認罪，罰左我4舊水

咁其實比人打左幾拳之後
要點做？

成日玩球類運動
成日互屌
最後牛佬

呢個係刑事民事？

單車載人都會收傳票
罰$400

今朝上庭見到

早排有案例，法官已經就「不誠實取用電腦罪」下定義
用自己電腦都唔算「不誠實取用」

你朋友食屎啦 都唔幫你打佢

刑事，但好彩唔留案底

6.
郊野公園唔俾踩單車，之前俾漁農處阿叔捉到，抄左身份証，收傳票上庭認罪，罰左我4舊水（刑事）